1. Realitzar una funció que reba una variable de tipus caràcter i si és una lletra minúscula la retorne convertida en majúscules. 

2. Realitzar una funció que reba un nombre real (double) i retorne el nombre enter més pròxim.

3. Realitzar una funció que reba una quantitat d'hores, minuts i segons i la passe a segons.

4. Realitzar un programa que demane un número a l'usuari i done la llista dels factorials dels números des del valor introduït fins al 1, indicant quins dels factorials trobats tenen algun dígit igual a 2.
	S'utilitzarà una funció per al càlcul del factorial de cada número i una altra per a saber si el factorial calculat té o no algun dígit igual a 2.
	Exemple per al 5:

	5: factorial = 120	SI té 2
	4: factorial = 24	SI té 2
	3: factorial = 6	 NO té 2
	2: factorial = 2	SI té 2
	1: factorial = 1	NO té 2

5. Indicar quin és el resultat d'executar el següent programa si s'introdueixen com a entrada els números 4,3,2,1 i 0:

/* defineix TU l'objecte Scanner necessari */
import java.util.Scanner;

public class ej5
{
	Scanner ent = new Scanner(System.in);
	public static void main(String args[])
	{
		processarNumeros();
	}

	public static void processarNumeros()
	{
		int n;

		System.out.println("Donar un número:");
		n = ent.nextInt();
		if (n != 0)
		{
			processarNumeros();
			System.out.println(n);
		}
	}
}

6 (no). Modificar el programa anterior perquè escriga els nombres parells en el mateix ordre en el qual es lligen. És a dir, que si es donen els números 6,4,3,2,1,0 escriga en pantalla 6,4,2.

7. Realitzar un programa que calcule els nombres primers entre 1 i 1000, utilitzant una funció que indique si un número rebut com a paràmetre és o no primer.

8. Realitzar un programa, amb un subprograma recursiu, que donat un nombre enter positiu, done la suma de tots els nombres parells positius menors que ell.

9. Realitzar un programa que escriga en pantalla n línies del triangle de PASCAL utilitzant un subprograma recursiu.
	En el triangle de PASCAL els números dels costats valen 1 i els del centre es calculen sumant els dos que té immediatament damunt:

					1
				1		1
			1		2		1
		1		3		3		1
	1		4		6		4		1
..............................................................................

	S'aconsella utilitzar una funció recursiva que calcule el valor de cada terme donada la seua posició (fila i columna). Per exemple, que calcule que l'element de la fila 5 i columna 3 és un 6.

10. Fer un programa en Java que imprimisca 100 asteriscos en pantalla utilitzant una funció main recursiva.

11. Realitza un programa, amb una funció main RECURSIVA, que mostre tots els enters des d'1 fins a 100.

12. Els números de Fibonacci són els membres d'una seqüència en la qual cada numero és igual a la suma dels dos anteriors. En altres paraules, Fi = *Fi-1 + *Fi-2, on Fi és l'i-*éssim núm. de Fibonacci, i sent F1=F2=1. Per tant:
	F5 = F4 + F3 = 3 + 2 = 5, i així successivament.
	Escriure un programa que mostre els n primers números de Fibonacci; n serà un valor introduït per teclat.

El programa haurà de realitzar-se amb càlcul recursiu.
